「玉兔」撲港 凌晨掛八號波

【本報訊】颱風「玉兔」今晨直撲本港，天文台於凌晨零點卅分懸掛八號風球，預料今日清晨，「玉兔」會最接近香港，約在香港西南一百五十公里掠過，屆時本港風力會增強至烈風甚至暴風程度，而且會有暴雨，天文台呼籲市民應採取各種防風措施，並遠離海邊，以免發生危險。

由於「玉兔」來勢𣳈𣳈，預料今日上午在廣東沿岸登陸前後，其風圈半徑會為本港帶來極惡劣天氣，預料海、陸空交通服務亦會受到影響，市民今早外出或上班前，應留意電台、電視台的天氣報告及各項通知。如要乘飛機遠行的旅客，出發前亦應該致電有關航空公司查詢航班情況。機場管理局亦會在有必要時成立緊急監控中心，在機場內設立十二個櫃位為旅客提供航班資料，減少上次颱風襲港時出現的混亂。

「玉兔」迫近前夕，本港天氣昨晚仍未算惡劣，入夜後風勢雖然逐漸增強，但沒有落雨，市面上的商業活動基本維持正常，但街上的行人比平時稀疏，當局亦出動人手在市區做各種防風措施，包括綁緊大樹及搬走或綑好垃圾桶等。臨海的尖沙咀碼頭及尖東一帶海邊，有不少市民流連觀浪，海面上的浪比平日大，已露出「白頭浪」。

受到「玉兔」影響，葵涌貨櫃碼頭昨晚十一時已停止交收，而民政事務總署亦已開放各區共十七個臨時庇護站，供有需要的市民入住。詳情可致電熱線二八三五一四七三查詢，該熱線二十四小時運作。

Show Blocked User - 比d爭扎我

建議以後打過八號波既風都要除名

仲未玩厭？

又係6點前落波

2001年

真人真事